# 基本英語 (Basic English) 850 字

[維基百科:基本英語](https://zh.wikipedia.org/zh-tw/%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E8%8B%B1%E8%AF%AD)

## 語法

奧格登基本英語的語法規則是為了讓人們只用850個單詞就可以解決一般交流：

在單詞詞尾加-s作為複數，那些加-es和-ies的保留；

四個詞綴：-er可以變成300多個名詞，-ing和-ed變成形容詞；

使用-ly變成副詞；

對於數量，使用more和most，保留-er和-est；

形容詞的反義詞是加前綴 un-, im-

問句使用相反的詞序，加上do；

人稱和代名詞使用和一般英語相同；

可以使用兩個名詞組合成新詞，比如milkman和wordend；還可以是名詞加方位，例如sundown；

單位、數字、貨幣、月份、日子、年份、鐘點和國際語同一般英語形式；

使用專業和科技詞彙。一些特殊詞彙不屬於基本英語，詞性、複數等變化不遵守這個規範。

## 語料庫

* <http://corpus.byu.edu/coca/>

## 字典

tag| en |tc
---|----|---
V|come|來|  //動作-100個單詞
V|get|得到|
V|give|給|
V|go|去|
V|keep|保持|
V|let|讓|
V|make|製造|
V|put|把|
V|seem|似乎|
V|take|拿|
V|be|是|
V|do|做|
V|have|有|
V|say|說|
V|see|見|
V|send|送|
V|may|可|
V|will|會|
V|about|關於|
V|across|橫跨|
V|after|之後|
V|against|針對|
V|among|中|
V|at|在|
V|before|前|
V|between|之間|
V|by|通過|
V|down|向下|
V|from|從|
V|in|在|
V|off|關閉|
V|on|上|
V|over|過|
V|through|通過|
V|to|到|
V|under|下|
V|up|達|
V|with|與|
V|as|作為|
V|for|對於|
V|of|的|
V|till|直到|
V|than|比|
V|a|a|
V|the|該|
V|all|所有|
V|any|任何|
V|every|每|
V|no|沒有|
V|other|其他|
V|some|一些|
V|such|這樣|
V|that|該|
V|this|這|
V|I|我|
V|he|他|
V|you|你|
V|who|誰|
V|and|和|
V|because|因為|
V|but|但|
V|or|或者|
V|if|如果|
V|though|雖然|
V|while|然而|
V|how|如何|
V|when|當|
V|where|其中|
V|why|為什麼|
V|again|再次|
V|ever|以往|
V|far|遠|
V|forward|轉發|
V|here|這裡|
V|near|附近|
V|now|現在|
V|out|出|
V|still|還是|
V|then|然後|
V|there|有|
V|together|一起|
V|well|好|
V|almost|幾乎|
V|enough|夠|
V|even|即使|
V|little|小|
V|much|多少|
V|not|沒有|
V|only|只有|
V|quite|相當|
V|so|所以|
V|very|很|
V|tomorrow|明天|
V|yesterday|昨天|
V|north|北|
V|south|南|
V|east|東|
V|west|西|
V|please|請|
V|yes|是|
N|account|帳戶|  //事物-400個常用單詞
N|act|行為|
N|addition|此外|
N|adjustment|調整|
N|advertisemen廣告|t|
N|agreement|協議|
N|air|空氣|
N|amount|量|
N|amusement|娛樂|
N|animal|動物|
N|answer|回答|
N|apparatus|設備|
N|approval|審批|
N|argument|參數|
N|art|藝術|
N|attack|攻擊|
N|attempt|試圖|
N|attention|注意|
N|attraction|景點|
N|authority|權威|
N|back|返回|
N|balance|平衡|
N|base|基地|
N|behaviour|行為|
N|belief|信念|
N|birth|出生|
N|bit|位|
N|bite|咬|
N|blood|血液|
N|blow|吹|
N|body|身體|
N|brass|黃銅|
N|bread|麵包|
N|breath|呼吸|
N|brother|哥哥|
N|building|建築|
N|burn|燒|
N|burst|爆|
N|business|企業|
N|butter|黃油|
N|canvas|帆布|
N|care|護理|
N|cause|導致|
N|chalk|粉筆|
N|chance|機會|
N|change|更改|
N|cloth|布|
N|coal|煤炭|
N|colour|色|
N|comfort|舒適|
N|committee|委員會|
N|company|公司|
N|comparison|比較|
N|competition|競爭|
N|condition|條件|
N|connection|連接|
N|control|控制|
N|cook|廚師|
N|copper|銅|
N|copy|副本|
N|cork|軟木|
N|cotton|棉|
N|cough|咳嗽|
N|country|國家|
N|cover|覆蓋|
N|crack|破解|
N|credit|信用|
N|crime|犯罪|
N|crush|美眉|
N|cry|哭|
N|current|當前|
N|curve|曲線|
N|damage|傷害|
N|danger|危險|
N|daughter|女兒|
N|day|天|
N|death|死亡|
N|debt|債務|
N|decision|決定|
N|degree|度|
N|design|設計|
N|desire|渴望|
N|destruction|破壞|
N|detail|詳細|
N|development|發展|
N|digestion|消化|
N|direction|方向|
N|discovery|發現|
N|discussion|討論|
N|disease|疾病|
N|disgust|厭惡|
N|distance|距離|
N|distribution分佈||
N|division|師|
N|doubt|疑問|
N|drink|喝|
N|driving|駕駛|
N|dust|灰塵|
N|earth|地球|
N|edge|邊緣|
N|education|教育|
N|effect|效果|
N|end|結束|
N|error|錯誤|
N|event|事件|
N|example|例如|
N|exchange|交換|
N|existence|存在|
N|expansion|擴展|
N|experience|體驗|
N|expert|專家|
N|fact|事實上|
N|fall|下降|
N|family|家庭|
N|father|父親|
N|fear|恐懼|
N|feeling|感覺|
N|fiction|小說|
N|field|場|
N|fight|打|
N|fire|火|
N|flame|火焰|
N|flight|飛行|
N|flower|花|
N|fold|折|
N|food|食品|
N|force|力|
N|form|形成|
N|friend|朋友|
N|front|前|
N|fruit|水果|
N|glass|玻璃|
N|gold|黃金|
N|government|政府|
N|grain|糧食|
N|grass|草|
N|grip|握|
N|group|組|
N|growth|生長|
N|guide|引導|
N|harbour|心懷|
N|harmony|和諧|
N|hate|恨|
N|hearing|聽|
N|heat|熱|
N|help|幫助|
N|history|歷史|
N|hole|孔|
N|hope|希望|
N|hour|小時|
N|humour|幽默|
N|ice|冰|
N|idea|理念|
N|impulse|衝動|
N|increase|增加|
N|industry|工業|
N|ink|墨水|
N|insect|昆蟲|
N|instrument|儀器|
N|insurance|保險|
N|interest|興趣|
N|invention|發明|
N|iron|鐵|
N|jelly|果凍|
N|join|加盟|
N|journey|征途|
N|judge|法官|
N|jump|跳|
N|kick|踢|
N|kiss|吻|
N|knowledge|知識|
N|land|土地|
N|language|語言|
N|laugh|笑|
N|law|法律|
N|lead|導致|
N|learning|學習|
N|leather|皮革|
N|letter|信|
N|level|水平|
N|lift|提起|
N|light|光|
N|limit|極限|
N|linen|麻|
N|liquid|液體|
N|list|名單|
N|look|看看|
N|loss|損失|
N|love|愛|
N|machine|機|
N|man|男人|
N|manager|經理|
N|mark|馬克|
N|market|市場|
N|mass|質量|
N|meal|餐|
N|measure|測量|
N|meat|肉|
N|meeting|會議|
N|memory|內存|
N|metal|金屬|
N|middle|中間|
N|milk|牛奶|
N|mind|介意|
N|mine|礦|
N|minute|分鐘|
N|mist|霧|
N|money|錢|
N|month|一個月|
N|morning|上午|
N|mother|母親|
N|motion|運動|
N|mountain|山|
N|move|移動|
N|music|音樂|
N|name|名稱|
N|nation|國家|
N|need|需要|
N|news|新聞|
N|night|晚上|
N|noise|噪音|
N|note|注意|
N|number|號碼|
N|observation|觀察|
N|offer|報價|
N|oil|油|
N|operation|操作|
N|opinion|意見|
N|order|為了|
N|organization組織||
N|ornament|裝飾|
N|owner|業主|
N|page|頁|
N|pain|疼痛|
N|paint|漆|
N|paper|紙|
N|part|部分|
N|paste|貼|
N|payment|支付|
N|peace|和平|
N|person|人|
N|place|把|
N|plant|廠|
N|play|玩|
N|pleasure|快樂|
N|point|點|
N|poison|毒|
N|polish|拋光|
N|porter|搬運工|
N|position|位置|
N|powder|粉|
N|power|電源|
N|price|價格|
N|print|打印|
N|process|流程|
N|produce|製作|
N|profit|利潤|
N|property|財產|
N|prose|散文|
N|protest|抗議|
N|pull|拉|
N|punishment|處罰|
N|purpose|目的|
N|push|推|
N|quality|質量|
N|question|問題|
N|rain|雨|
N|range|範圍|
N|rate|率|
N|ray|射線|
N|reaction|反應|
N|reading|閱讀|
N|reason|原因|
N|record|記錄|
N|regret|遺憾|
N|relation|關係|
N|religion|宗教|
N|representati代表|ve|
N|request|要求|
N|respect|尊重|
N|rest|休息|
N|reward|獎勵|
N|rhythm|節奏|
N|rice|大米|
N|river|河|
N|road|路|
N|roll|卷|
N|room|房|
N|rub|擦|
N|rule|治|
N|run|運行|
N|salt|鹽|
N|sand|沙|
N|scale|規模|
N|science|科學|
N|sea|海|
N|seat|座|
N|secretary|秘書|
N|selection|選擇|
N|self|自|
N|sense|感|
N|servant|僕人|
N|sex|性愛|
N|shade|燈罩|
N|shake|搖|
N|shame|恥辱|
N|shock|衝擊|
N|side|側|
N|sign|註冊|
N|silk|絲綢|
N|silver|銀|
N|sister|姐姐|
N|size|大小|
N|sky|天空|
N|sleep|睡|
N|slip|滑|
N|slope|坡|
N|smash|粉碎|
N|smell|聞|
N|smile|微笑|
N|smoke|煙|
N|sneeze|打噴嚏|
N|snow|雪|
N|soap|肥皂|
N|society|社會|
N|son|兒子|
N|song|歌曲|
N|sort|排序|
N|sound|聽起來|
N|soup|湯|
N|space|空間|
N|stage|舞台|
N|start|開始|
N|statement|聲明|
N|steam|蒸汽|
N|steel|鋼|
N|step|步|
N|stitch|十字繡|
N|stone|石|
N|stop|停止|
N|story|故事|
N|stretch|舒展|
N|structure|結構|
N|substance|物質|
N|sugar|糖|
N|suggestion|建議|
N|summer|夏季|
N|support|支持|
N|surprise|驚喜|
N|swim|游泳|
N|system|系統|
N|talk|談|
N|taste|味|
N|tax|稅務|
N|teaching|教學|
N|tendency|趨勢|
N|test|測試|
N|theory|理論|
N|thing|事情|
N|thought|想|
N|thunder|雷霆|
N|time|時間|
N|tin|錫|
N|top|頂部|
N|touch|觸摸|
N|trade|貿易|
N|transport|運輸|
N|trick|招|
N|trouble|麻煩|
N|turn|轉|
N|twist|捻|
N|unit|單位|
N|use|使用|
N|value|值|
N|verse|詩|
N|vessel|容器|
N|view|查看|
N|voice|語音|
N|walk|走|
N|war|戰爭|
N|wash|洗|
N|waste|廢料|
N|water|水|
N|wave|波|
N|wax|蠟|
N|way|方法|
N|weather|天氣|
N|week|週|
N|weight|重|
N|wind|風|
N|wine|葡萄酒|
N|winter|冬季|
N|woman|女人|
N|wood|木|
N|wool|羊毛|
N|word|字|
N|work|工作|
N|wound|傷口|
N|writing|寫|
N|year|年|
N|angle|角|  //事物-200個可用圖表示的單詞
N|ant|螞蟻|
N|apple|蘋果|
N|arch|弓|
N|arm|手臂|
N|army|軍隊|
N|baby|寶貝|
N|bag|袋|
N|ball|球|
N|band|帶|
N|basin|盆|
N|basket|籃|
N|bath|浴|
N|bed|床|
N|bee|蜜蜂|
N|bell|鐘|
N|berry|漿果|
N|bird|鳥|
N|blade|刀片|
N|board|板|
N|boat|船|
N|bone|骨|
N|book|本書|
N|boot|啟動|
N|bottle|瓶|
N|box|盒|
N|boy|男孩|
N|brain|腦|
N|brake|剎車|
N|branch|分公司|
N|brick|磚|
N|bridge|橋|
N|brush|刷|
N|bucket|鬥|
N|bulb|燈泡|
N|button|按鈕|
N|cake|蛋糕|
N|camera|相機|
N|card|卡|
N|cart|購物車|
N|carriage|馬車|
N|cat|貓|
N|chain|鏈|
N|cheese|奶酪|
N|chest|胸部|
N|chin|下巴|
N|church|教堂|
N|circle|圈|
N|clock|時鐘|
N|cloud|雲|
N|coat|外套|
N|collar|領|
N|comb|梳理|
N|cord|線|
N|cow|牛|
N|cup|杯|
N|curtain|窗簾|
N|cushion|墊|
N|dog|狗|
N|door|門|
N|drain|排水|
N|drawer|抽屜|
N|dress|裝扮|
N|drop|降|
N|ear|耳|
N|egg|蛋|
N|engine|發動機|
N|eye|眼|
N|face|面對|
N|farm|農場|
N|feather|羽毛|
N|finger|手指|
N|fish|魚|
N|flag|標誌|
N|floor|地板|
N|fly|飛|
N|foot|腳|
N|fork|叉|
N|fowl|家禽|
N|frame|框架|
N|garden|花園|
N|girl|女孩|
N|glove|手套|
N|goat|山羊|
N|gun|槍|
N|hair|頭髮|
N|hammer|錘|
N|hand|手|
N|hat|帽子|
N|head|頭|
N|heart|心臟|
N|hook|勾|
N|horn|喇叭|
N|horse|馬|
N|hospital|醫院|
N|house|房子|
N|island|島|
N|jewel|明珠|
N|kettle|水壺|
N|key|關鍵|
N|knee|膝蓋|
N|knife|刀|
N|knot|結|
N|leaf|葉|
N|leg|腿|
N|library|庫|
N|line|線|
N|lip|唇|
N|lock|鎖|
N|map|地圖|
N|match|比賽|
N|monkey|猴子|
N|moon|月亮|
N|mouth|口|
N|muscle|肌肉|
N|nail|指甲|
N|neck|頸部|
N|needle|針|
N|nerve|神經|
N|net|網|
N|nose|鼻子|
N|nut|螺母|
N|office|辦公|
N|orange|橙色|
N|oven|爐|
N|parcel|包裹|
N|pen|筆|
N|pencil|鉛筆|
N|picture|圖片|
N|pig|豬|
N|pin|銷|
N|pipe|管|
N|plane|平面|
N|plate|板|
N|plough|犁|
N|pocket|口袋|
N|pot|鍋|
N|potato|土豆|
N|prison|監獄|
N|pump|泵|
N|rail|鐵路|
N|rat|鼠|
N|receipt|收據|
N|ring|環|
N|rod|棒|
N|roof|屋頂|
N|root|根|
N|sail|揚帆|
N|school|學校|
N|scissors|剪刀|
N|screw|螺絲|
N|seed|種子|
N|sheep|羊|
N|shelf|貨架|
N|ship|船|
N|shirt|襯衫|
N|shoe|鞋|
N|skin|皮膚|
N|skirt|裙子|
N|snake|蛇|
N|sock|襪子|
N|spade|鏟|
N|sponge|海綿|
N|spoon|勺子|
N|spring|彈簧|
N|square|廣場|
N|stamp|郵票|
N|star|明星|
N|station|站|
N|stem|幹|
N|stick|堅持|
N|stocking|放養|
N|stomach|胃|
N|store|店|
N|street|街道|
N|sun|太陽|
N|table|表|
N|tail|尾|
N|thread|主題|
N|throat|喉嚨|
N|thumb|拇指|
N|ticket|票|
N|toe|腳趾|
N|tongue|舌頭|
N|tooth|牙|
N|town|鎮|
N|train|培訓|
N|tray|托盤|
N|tree|樹|
N|trousers|褲|
N|umbrella|傘|
N|wall|牆|
N|watch|觀看|
N|wheel|輪|
N|whip|鞭|
N|whistle|口哨|
N|window|窗口|
N|wing|翼|
N|wire|線|
N|worm|蟲|
a|able|能夠|   //狀態-100個常用單詞
a|acid|酸|
a|angry|憤怒|
a|automatic|自動|
a|beautiful|美麗|
a|black|黑色|
a|boiling|沸騰|
a|bright|明亮|
a|broken|破|
a|brown|棕色|
a|cheap|便宜|
a|chemical|化學|
a|chief|首席|
a|clean|清潔|
a|clear|明確|
a|common|普通|
a|complex|复|
a|conscious|意識|
a|cut|切割|
a|deep|深|
a|dependent|相關|
a|early|早|
a|elastic|彈性|
a|electric|電動|
a|equal|等於|
a|fat|脂肪|
a|fertile|沃|
a|first|第一|
a|fixed|固定|
a|flat|平|
a|free|免費|
a|frequent|頻繁|
a|full|全|
a|general|一般|
a|good|好|
a|great|大|
a|grey|灰色|
a|hanging|掛|
a|happy|快樂|
a|hard|硬|
a|healthy|健康|
a|high|高|
a|hollow|空心|
a|important|重要|
a|kind|樣|
a|like|像|
a|living|生活|
a|long|長|
a|male|男性|
a|married|結婚|
a|material|材料|
a|medical|醫學|
a|military|軍事|
a|natural|自然|
a|necessary|必要|
a|new|新|
a|normal|正常|
a|open|開放|
a|parallel|平行|
a|past|過去|
a|physical|物理|
a|political|政治|
a|poor|差|
a|possible|可能|
a|present|目前|
a|private|私人|
a|probable|可能|
a|quick|快速|
a|quiet|安靜|
a|ready|準備|
a|red|紅|
a|regular|常規|
a|responsible|負責|
a|right|右|
a|round|輪|
a|same|同樣|
a|second|第二|
a|separate|獨立|
a|serious|嚴重|
a|sharp|銳|
a|smooth|光滑|
a|sticky|粘|
a|stiff|硬|
a|straight|直|
a|strong|強|
a|sudden|突然|
a|sweet|甜|
a|tall|高大|
a|thick|厚|
a|tight|緊|
a|tired|累|
a|true|真|
a|violent|暴力|
a|waiting|等待|
a|warm|暖|
a|wet|濕|
a|wide|寬|
a|wise|明智|
a|yellow|黃|
a|young|年輕|
a|awake|清醒| //狀態-50個有反義詞的單詞
a|bad|壞|
a|bent|彎曲|
a|bitter|苦|
a|blue|藍色|
a|certain|某些|
a|cold|冷|
a|complete|完整|
a|cruel|殘酷|
a|dark|黑暗|
a|dead|死|
a|dear|親愛|
a|delicate|細膩|
a|different|不同|
a|dirty|臟|
a|dry|幹|
a|false|假|
a|feeble|微弱|
a|female|女|
a|foolish|愚蠢|
a|future|未來|
a|green|綠色|
a|ill|病|
a|last|最後|
a|late|晚|
a|left|左|
a|loose|寬鬆|
a|loud|大聲|
a|low|低|
a|mixed|混合|
a|narrow|窄|
a|old|老|
a|opposite|相反|
a|public|公共|
a|rough|粗糙|
a|sad|悲傷|
a|safe|安全|
a|secret|秘密|
a|short|短|
a|shut|關|
a|simple|簡單|
a|slow|慢|
a|small|小|
a|soft|軟|
a|solid|固體|
a|special|特別|
a|strange|怪|
a|thin|薄|
a|white|白|
a|wrong|錯誤|
